點解生豬肉 係所有肉類中最危險？

點解唔係 生牛肉 生雞肉 生魚肉，偏偏生豬肉特別危險？

因為會俾人砌

豬肉好撚多寄生蟲

因為有螺旋菌

豬類係雜食性動物,乜都咬落肚,所以有好多寄生蟲,牛羊只食草,乾淨D

大陸豬係㗎，餵餿水。

外國啲豬食專用飼料，啲肉唔會生蟲。移民初黎步到， 去餐廳叫roast pork tenderloin，個伙計問幾成熟，仲on99話佢，豬肉梗係要well done。

生食豬肉可以壯陽+調理血氣

問下德國人先

豬肉好似有肉毒桿菌

黑警會拎黎砌你老母

因為牛羊既寄生蟲只會留係腸道，但豬既寄生蟲可以穿過腸去到全身肌肉同大腦

好似話豬肉絛蟲有倒勾,牛肉蟲無勾可以柯出黎

街市賣既新鮮豬一定要well done
經妥善處理既急凍進口豬肉用慢煮就可以medium rare都得

因為比人砌得多
間接口爆

最危險既肉類其實係雞同免治牛肉
沙門氏菌同O-157大腸桿菌所殺既人
遠遠多過豬絛蟲

what’s the risk

豬帶絛蟲

現代化既養殖場出產既肉已經好少有寄生蟲
無論豬牛羊雞鴨鵝都係
不過雞肌肉密度唔高
屠宰時腸道入面既細菌好似沙門氏菌好容易就滲入肉入面
所以一定要well done
而高致病性既O-157大腸桿菌普遍存在係草食性動物度
豬係有不過比例上少好多
雖然肉既密度高菌只會依附係肉表面
不過攪碎後就唔同咁講喇
碎咗後表面面積幾何級數上升
食來源唔可靠既半生熟漢堡根本同玩俄羅斯方塊冇咩分別